<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>个人成长 on Petrie's Site</title><link>https://petrie.github.io/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%88%90%E9%95%BF/</link><description>Recent content in 个人成长 on Petrie's Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 24 Aug 2016 11:33:02 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://petrie.github.io/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%88%90%E9%95%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>个人成长</title><link>https://petrie.github.io/2016/08/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%88%90%E9%95%BF/</link><pubDate>Wed, 24 Aug 2016 11:33:02 +0000</pubDate><guid>https://petrie.github.io/2016/08/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%88%90%E9%95%BF/</guid><description>“成功的人可能只做对了一件事”阅读笔记
熟悉事物发展的趋势 所以所谓的坚持不懈，可能仅仅是对于自己身处位置的准确理解而已。如果你知道再忍耐一段时间，等待你的不是深渊，而是重新回暖的上升曲线，可能心态上就会平静许多。
学会“三分钟冷静” 这个时候最重要的其实只是给自己降降温，学会 “三分钟冷静”。在我看来，这其实是比失望的时候给自己鼓励都要难得多的事情。
目标要具体 用于推翻自己 2016 年还剩下四个多月的时间，调整一下心态，修改一下计划，说不定你能在年末的时候给自己一个惊喜。**大部分人坚持不下去的原因，**其实就是在开头的时候消耗了太多的力气。</description></item><item><title>文章是如何写出来的</title><link>https://petrie.github.io/2016/08/%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%86%99%E5%87%BA%E6%9D%A5%E7%9A%84/</link><pubDate>Tue, 23 Aug 2016 15:37:30 +0000</pubDate><guid>https://petrie.github.io/2016/08/%E6%96%87%E7%AB%A0%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%86%99%E5%87%BA%E6%9D%A5%E7%9A%84/</guid><description>“霍炬：文章是如何写出来的”阅读笔记
选取一个和别人不懂得角度 我更关注的不是“人们流行什么”，而是“我能做什么”。首先要给自己找几个标签，我给自己找的大概有”技术“、”互联网“、”从北美看中国“，很少的几个，也很简单。因为我有一个理论，人不可能擅长所有事情，应该找几个自己熟悉的领域，做好它。有了这几个标签之后，剩下的就是把各种事件和他们组合。最近比较火的两篇，快播是“技术”+“法律”、百度这篇是“互联网”+“新闻热点”，这些标签也是具体逻辑到文章的切入点，同时他们也提供了前面所说的“独特性”。一个事件，如果不能找到我自己确定的几个标签相关的部分，我就不参与，再热门也不参与，这是所谓的“只做专业的事”。我通过这些标签保证了文章的专业性，这是基础，如果我放弃了专业和准确，文字本身再好也没什么价值。</description></item><item><title>个人成长</title><link>https://petrie.github.io/2016/08/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%88%90%E9%95%BF/</link><pubDate>Tue, 23 Aug 2016 14:05:11 +0000</pubDate><guid>https://petrie.github.io/2016/08/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%88%90%E9%95%BF/</guid><description>学习学习再学习《顾强：影响我个人成长的5个方法》阅读笔记
写作-最好的自我成长方式 如何组织文字 阑夕老师微信公众号“几点看法”系列文章，每篇都是按照 1-10 的序列来组织。对于像我这样的新手来说，这个建议最大的好处是让我不纠结如何来组织文字，而专注于思考，把想表达的内容想清楚后按照一定的先后顺序表达出来即可。
对于文章的节奏感，也就是最好能给做到让读者一口气读完，这个其实是需要很高的驾驭文字的能力。我现在能给做到的就是写完后反复的阅读，调整语句的表达方式，比如把长句修改为短句，去掉多余的不必要的“的、地、了”等助词，去掉影响文章阅读流畅度的冗余的不想干的文字等等。
写作后的几点感悟 1.要有感而发，对读者有启发
2.写作是最高效的沟通方式
3.阅读是写作灵感的源泉
分解-让我们尽快开始 焦虑情绪 在生活中，我经常会出现焦虑情绪，哪怕对于自己认为很重要的事情，也会拖到最后一刻才完成。我分析了一下，焦虑，拖延的最重要的原因是自己没头绪、对任务完成没有信心。
比如，写一篇长点文章，准备演讲材料、啃一本英文书这类相对复杂的任务。往往一拖再拖。对于写文章，我们可以先思考文章主要想表达的内容，罗列文章大纲，然后再根据大纲收集相关的素材。
对这类个人任务的动作分解最大的作用就是让我们理清头绪，客服畏惧心理，尽快开始起来。我的经验是，这些任务要开始起来，在做的过程中，一些想象中的困难可能并不存在，我们只是缺一个开始。</description></item></channel></rss>